【港大都有！】支那網站賣「超A」假文憑 繁體字製作吸港澳台客

使用偽造大學畢業證或文憑，在香港及內地均屬刑事罪行，但仍有不少人鋌而走險。內地網上更有不少聲稱可代客製作證書的網站，其中一個架設在深圳的「學位文憑工廠」網站，更以繁體字製作，還夾雜不少廣東話，擺明針對港澳台顧客，除可仿製美、英、加、澳、日、台等地的大學畢業證書外，還有齊本港大學、專上院校，甚至中學文憑及會計師公會認證的證書樣本，供顧客挑選仿製。

這個名為「學位文憑工廠」的網站，註冊地址為深圳市羅湖區人民南路2057號熙龍大廈。與一般內地網站不同的是，該網站以繁體字製作，在關「於我們」的欄目中，網站聲稱，這是方便香港、澳門及台灣地區的人士，又指他們從業8年多以來，由最初的只製作中國大陸的文憑開始，到製作國外學歷學位文憑；已從最初的線下交易，發展至網絡交易。

該網站聲稱，可製作香港8間由大學教育資助委員會撥付公帑資的院校，以及8間財政自主院校的文憑證書。網站表明，他們製作的大學證書並非真實證書，但又狡辯稱，沒有違反法律，聲稱是根據「客戶的需求訂製的，僅為有需求的朋友提供設計製作服務，沒有冒充任何學校或團體，僅是把製作的學歷證書當成一件新奇特物品出售給客戶。」

網站自問自答，在熱門文章的欄目中，就有多篇以「文憑是否比能力更為重要？」「學歷係咪重要過工作經驗？」為題的短文，內容稱「有沒有能力並不為有沒有文憑所決定。在你沒有被別人了解的時候，擁有文憑的確使你事半功倍。」「學歷係入場卷，工作經驗係關鍵，宜家個社會係咁看重學歷，學歷同工作經驗都好重要，而咁多人兩樣都有，無學歷肯定輸蝕，有經驗冇學歷... 冇得升，升職都係學歷重要。」

不過，最讓人感到可疑的是，文章中Hashtag，加入了「哪裏買文憑，哪裏買大學畢業證書，製作學曆證書，辦學位證書」等字眼。

另外，該網站有齊美、英、加、澳、日、台、港等地的各種大學畢業證書及文憑的樣本，選顧客參考逃選。據《香港01》的報道，網站女性負責人表示，每張證書製作費從1,800元至4,800元人民幣不等，視乎質素而定。最高級的仿真文憑，還有防僞水印及纖維線條，曾有顧客「拿去應聘港鐵都通過了」。

綜合報道

垃圾一樣嘅教育制度造成呢d古靈精怪嘅做怪野